環球時報：美因中国崛起而極為焦躁 完全沒有自律意識

中美新一輪貿易磋商還在進行，中共官方鷹派媒體環球時報社評就對美國開炮，直言批評美國因為中國崛起而變得極為焦躁，認為這是中美維持穩定、建設性關係的最大挑戰。

這篇社評標題就直接向美喊話，宣稱美國需要平息對中國的政治海嘯，認為當前美國的對中認識和政策取向不斷偏激化。

社評指，這股政治海嘯的根本原因是美國不接受中國經濟實力逐漸與它的接近，哪怕這種接近是按照公平市場規則實現的。在美國不乏這樣的精英，他們最看重的貿易戰結果不是促進公平貿易，而是對中國崛起形成打壓。

社評並指，中國有自律的強烈意識，但問題是美國完全沒有這種意識。從政治到經濟再到意識形態，美國都希望能夠干預中國的事務。

中國係毒瘤，癌細胞，係對外擴散，而非崛起

中國真係好鍾意贏，連自律都贏美國

自律就唔偷啦, 眺le那味!

肛門都唔識控制學人講自律

贏國又贏

呢啲係咪自律例子？

越嚟越似北韓，淨係識自己呃自己

老鳳認同